---
aid: 9025
zid: 699691
title: "有关定装弹和步枪的一些讨论"
author: BuLR
date: 2017-05-10 16:29:10+07:00
lastmod: 2017-06-04 19:04:00+07:00
---

BuLR 于 2017-5-10 16:29:10 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2017-5-10 16:34 编辑_

1.步枪弹

狒狒们应该先从栓动/半自动搞起吧，子弹应该是中口径全威力弹？兰度那里的 M240,M77b1,FNFAL 也都是 7.62mm 口径的，发射 7.62mm NATO 弹。

步枪弹能不能直接仿制 7.62\*51mm 的 NATO 弹，或者尺寸相似？

发射药：硝化棉不知道能几年内搞定，安定剂二苯胺查资料感觉应该可以造出来（煤-苯-硝基苯-苯胺-二苯胺）不过成本似乎有点高，可能只能达到扩大实验室规模的生产。发射药用双基药还是单基药也可以讨论一下。

弹壳：不是很了解

底火：不是很了解

弹头：钢芯/铅芯被甲弹可以选一个，不知道能不能投入大规模生产，裸铅弹就别搞了吧。曳光弹应该不难弄，不知道燃烧剂的镁、铝之类的金属能不能生产。

中间威力弹不知道是否需要制造，不知道狒狒们 5 年内能不能造出可靠突击步枪，如果可以的话那中间威力弹应该要投入生产。

手枪弹似乎更简单？不是很清楚了。

12.7mm 机枪弹也可以投入制造了。

主要希望讨论一下弹头、弹壳、发射药、底火的生产难度和可靠性……

5 年内狒狒们造出栓动步枪应该不成问题，不知道自动武器能不能造出来。材料学的科技树不知道能爬多块。

另外现在狒狒们冲压能力怎么样了？

---

de9000 于 2017-5-10 16:33:50 发表了：

马克芯机关枪刚出来时用的还是黑火药子弹呢，只要废废们有这个意愿，现在出自动武器没啥问题。

---

BuLR 于 2017-5-10 16:43:30 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-10 16:33
>
> 马克芯机关枪刚出来时用的还是黑火药子弹呢，只要废废们有这个意愿，现在出自动武器没啥问题。 ...

蛤，我看到有资料说无烟火药促成了马克沁机枪的诞生……

---

真红骑士 于 2017-5-10 16:46:22 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-10 16:43
>
> 蛤，我看到有资料说无烟火药促成了马克沁机枪的诞生……

应该是机枪的真正实用化是在无烟药之后吧，我记得马克沁吃黑药的故障了要比无烟药的多

---

兰度 于 2017-5-10 17:05:46 发表了：

我就四个字:请翻旧贴

---

真红骑士 于 2017-5-10 17:14:58 发表了：

我记得马克沁演示机枪砍树的就是.577 弹药的？

---

下水道里的鳄鱼 于 2017-5-10 17:21:17 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-10 16:46
>
> 应该是机枪的真正实用化是在无烟药之后吧，我记得马克沁吃黑药的故障了要比无烟药的多 ...

有烟的意思就是燃烧不充分，残留渣滓比较多，容易造成膛内各种故障吧……

外行猜想胡说的

---

真红骑士 于 2017-5-10 17:26:09 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2017-5-10 17:21
>
> 有烟的意思就是燃烧不充分，残留渣滓比较多，容易造成膛内各种故障吧……
>
> 外行猜想胡说的

用非导气不就好了

---

waffen-ss888 于 2017-5-10 17:45:17 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-10 17:26
>
> 用非导气不就好了

马克沁用黑火药那支机枪，就是枪管后座式样！

7.62x51 威力过大。7X51 佩德森弹不错。。

---

结城明日奈 于 2017-5-10 17:49:07 发表了：

> waffen-ss888 发表于 2017-5-10 17:45
>
> 马克沁用黑火药那支机枪，就是枪管后座式样！
>
> 7.62x51 威力过大。7X51 佩德森弹不错。。
>
> ...

……马克沁系列有非枪管后座原理的型号？

---

waffen-ss888 于 2017-5-10 17:52:20 发表了：

> 结城明日奈 发表于 2017-5-10 17:49
>
> ……马克沁系列有非枪管后座原理的型号？

马克沁 研制过导气式半自动步枪，他把导气，枪机后座和枪管后座这些自动方式都申请了专利。

其实

M1917 式勃朗宁，才是截至一战为止最优秀的重机枪。

---

结城明日奈 于 2017-5-10 17:55:11 发表了：

> waffen-ss888 发表于 2017-5-10 17:52
>
> 马克沁 研制过导气式半自动步枪，他把导气，枪机后座和枪管后座这些自动方式都申请了专利。
>
> 其实 M1917 式 ...

我说的是马克沁机枪。

---

waffen-ss888 于 2017-5-10 17:56:24 发表了：

> 结城明日奈 发表于 2017-5-10 17:55
>
> 我说的是马克沁机枪。

马克沁没有研制过导气式机枪。。。

---

下水道里的鳄鱼 于 2017-5-10 17:59:10 发表了：

> 结城明日奈 发表于 2017-5-10 17:49
>
> ……马克沁系列有非枪管后座原理的型号？

俺就记得当年看分解图里马克沁那个肘节式推弹上弹装置，单纯的感觉实在太有爱了……短后座原理俺是不懂的……

其他貌似马克沁的水冷套套机枪，应该不是都是这种肘节式内构吧……正统是不是只有二帝国版 MG08 和 15 两个……

比如奥国史瓦兹，俄国的双轮仿制版，还有美帝勃朗宁 1917……俺猜的

---

BuLR 于 2017-5-10 18:02:55 发表了：

> 兰度 发表于 2017-5-10 17:05
>
> 我就四个字:请翻旧贴

请教一下 5 年内能出 98K, M1, M2, M3 吗……

想写马尼拉解放的同人

---

88 霰 于 2017-5-10 20:19:13 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2017-5-10 17:21
>
> 有烟的意思就是燃烧不充分，残留渣滓比较多，容易造成膛内各种故障吧……
>
> 外行猜想胡说的

http://v.youku.com/v_show/id_XMTQ0MDAxOTYwMA==.html

---

兰度 于 2017-5-10 20:22:38 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-10 18:02
>
> 请教一下 5 年内能出 98K, M1, M2, M3 吗……
>
> 想写马尼拉解放的同人

1、实验室产品当然能。2、第一代自动机枪深河已经钦定了勃朗宁 M1917，最初的型号可能发射黑火药枪弹。3、那个同人我会写的。

---

兰度 于 2017-5-10 20:23:16 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2017-5-10 17:59
>
> 俺就记得当年看分解图里马克沁那个肘节式推弹上弹装置，单纯的感觉实在太有爱了……短后座原理俺是不懂的 ...

马克沁系列都有肘节闭锁装置。

---

真红骑士 于 2017-5-10 21:51:36 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-10 18:02
>
> 请教一下 5 年内能出 98K, M1, M2, M3 吗……
>
> 想写马尼拉解放的同人

下一代弹药我在同人里用 11mm 的黑药直筒蛋，规格类似.45-70，步枪是是类似 Remington—Lee M1885，战斗手枪是 11mm，类似.44 玛格南规格，黑药

---

liutom2 于 2017-5-10 22:52:43 发表了：

我看还是先上水冷加特林吧，马克沁啥的技术含量太高，还是加特林简单，对付没有米尼枪的敌人火力也大大的够了。

---

de9000 于 2017-5-10 23:49:07 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-10 22:52
>
> 我看还是先上水冷加特林吧，马克沁啥的技术含量太高，还是加特林简单，对付没有米尼枪的敌人火力也大大的够 ...

深河在 N 年前介绍过，能生产加特林就能生产马克沁，看双方结构图，机加工件是差不多的，就是不知道材料材质要求如何，特别是弹簧，我觉得作用力不一样，应该材料要求也不一样

---

六必治 于 2017-5-11 01:02:27 发表了：

查资料才知道，现实中内燃机中气门弹簧的要求比枪弹簧的要求高得多，也就是说如果说机枪卡在弹簧上了，内燃机这个科技点必然点不壳

---

liutom2 于 2017-5-11 01:14:24 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-10 23:49
>
> 深河在 N 年前介绍过，能生产加特林就能生产马克沁，看双方结构图，机加工件是差不多的，就是不知道材料材 ...

加特林最大的优点是外动力，也就是不需要整套后座--复进系统，结构要简单的多了，无非是射速低点，可那射速对付 17 世纪的敌人还是足够了。

---

Gressxp 于 2017-5-11 03:09:26 发表了：

不是 12.7 机枪弹 是 特么卷制弹壳的 12.7 黑火药步枪弹 --

深河桑 在对土鳖的要求是很高的 但是到了临高是很抠的&nbsp;&nbsp;黑火药起码还要用 100 年

---

de9000 于 2017-5-11 08:00:37 发表了：

> Gressxp 发表于 2017-5-11 03:09
>
> 不是 12.7 机枪弹 是 特么卷制弹壳的 12.7 黑火药步枪弹 --
>
> 深河桑 在对土鳖的要求是很高的 但是到了临高 ...

100 年也太吓人了。实际上只要东南亚石油开始开发后，我们的发射药就可以换成无烟药了。

---

de9000 于 2017-5-11 08:02:10 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-11 01:14
>
> 加特林最大的优点是外动力，也就是不需要整套后座--复进系统，结构要简单的多了，无非是射速低点，可那射 ...

都是机加工件，加特林的构造件也不少，即使少几个，整体上还处于同一水平。

---

de9000 于 2017-5-11 08:06:08 发表了：

> 六必治 发表于 2017-5-11 01:02
>
> 查资料才知道，现实中内燃机中气门弹簧的要求比枪弹簧的要求高得多，也就是说如果说机枪卡在弹簧上了，内燃 ...

我觉得一分钟做好几百次往返的复进簧和其他部位枪弹簧的要求应该还是不一样

---

六必治 于 2017-5-11 08:08:51 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-11 08:06
>
> 我觉得一分钟做好几百次往返的复进簧和其他部位枪弹簧的要求应该还是不一样
>
> ...

您的意思是汽门簧要求高于枪用复进簧?

---

de9000 于 2017-5-11 08:11:12 发表了：

> 六必治 发表于 2017-5-11 08:08
>
> 您的意思是汽门簧要求高于枪用复进簧?

手边没工具书，不好查的。

气门是长期处于高温高压环境下，要求比枪用复进簧高也是应该的吧

---

六必治 于 2017-5-11 08:34:32 发表了：

我这么认为，气门簧是长达几十万公里的使用寿命，比枪长多了

---

liutom2 于 2017-5-11 08:49:38 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-11 08:02
>
> 都是机加工件，加特林的构造件也不少，即使少几个，整体上还处于同一水平。
>
> ...

马克沁比加特林晚 20 年，这可不完全是设计问题，理论上能做栓动枪就能做加特林。

---

liutom2 于 2017-5-11 08:50:40 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-11 08:06
>
> 我觉得一分钟做好几百次往返的复进簧和其他部位枪弹簧的要求应该还是不一样
>
> ...

内燃机怠速就一分钟好几百次，正常工作在 2000 次以上，马克沁最高才 600-800.

---

cc5233 于 2017-5-11 09:12:50 发表了：

栓动我不怎么看好，虽然不是不能造，但是产量质量堪忧

我个人认为定装弹步枪 完全可以上杠杆啊

甚至上一些前镗=后膛过度期间比较可靠的设计，射速之类的要求根本不要很高，纯浪费子弹

换定装弹其实就是简化操作，让工厂替士兵做操作。射速与威力么，米尼真的是绰绰有余

---

真红骑士 于 2017-5-11 09:46:29 发表了：

> cc5233 发表于 2017-5-11 09:12
>
> 栓动我不怎么看好，虽然不是不能造，但是产量质量堪忧
>
> 我个人认为定装弹步枪 完全可以上杠杆啊
>
> 甚至上一些 ...

我们一直在以少打多，所以恰恰需要高射速

---

cc5233 于 2017-5-11 11:58:39 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-11 09:46
>
> 我们一直在以少打多，所以恰恰需要高射速

经典的马提尼亨利射速不低啊

搞个那种管式供弹的杠杆也够你浪了吧。。好处是不需要卷起来的弹簧，管式供弹也就需要 1 个供弹的弹簧，其他都是片状的弹簧。

虽然说杠杆式升级到无烟火药不那么好用，但是现在黑火药还得用很久吧。

再说，机枪上去了，有啥好怕的。。

---

BuLR 于 2017-5-11 12:00:22 发表了：

> 兰度 发表于 2017-5-10 20:22
>
> 1、实验室产品当然能。2、第一代自动机枪深河已经钦定了勃朗宁 M1917，最初的型号可能发射黑火药枪弹。3、 ...

*(:з ゝ ∠)*我以前看到您在马尼拉谍影的那个帖子里说马尼拉谍影只写到对菲战役的开始啊，说把战役给大家写……

所以想问一下如果想写大规模战役的同人还可以写哪里呢……

---

琼府县办刘主任 于 2017-5-11 12:09:08 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-11 12:00
>
> *(:з ゝ ∠)*我以前看到您在马尼拉谍影的那个帖子里说马尼拉谍影只写到对菲战役的开始啊，说把战役给大家 ...

打湖广、打福建、打包邮区·······哦 包邮区有江南烽火了

---

真红骑士 于 2017-5-11 12:11:33 发表了：

> cc5233 发表于 2017-5-11 11:58
>
> 经典的马提尼亨利射速不低啊
>
> 搞个那种管式供弹的杠杆也够你浪了吧。。好处是不需要卷起来的弹簧，管式供 ...

杠杠还有个问题，对尖头蛋兼容不好，更别说我们可能会会上铁尖头蛋

倒是用 11mm 口径黑药玛格南手枪弹可以上杠杆

弹壳我倾向觉得还是直接上冲压

---

兰度 于 2017-5-11 12:12:43 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2017-5-11 12:15 编辑_

> BuLR 发表于 2017-5-11 12:00
>
> *(:з ゝ ∠)*我以前看到您在马尼拉谍影的那个帖子里说马尼拉谍影只写到对菲战役的开始啊，说把战役给大家 ...

西班牙人在菲律宾的统治中心就是马尼拉及其周边地区。占领这里，摧毁殖民地统治机构，就相当于砍了脑袋，西班牙人在菲律宾的统治就完了。

如果不打算写中国本土的话，可以写写南北越。我觉得髡贼迟早要敲打下郑朝，迫使他们公开正式地承认髡贼在北越的合法存在与行动自由。

---

BuLR 于 2017-5-11 12:14:10 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-5-11 12:09
>
> 打湖广、打福建、打包邮区·······哦 包邮区有江南烽火了

明军战斗力太低，现有装备打打完全够了 233 想体现一下一二战时期的武器的优越性

---

兰度 于 2017-5-11 12:17:06 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-11 08:49
>
> 马克沁比加特林晚 20 年，这可不完全是设计问题，理论上能做栓动枪就能做加特林。
>
> ...

但适合高速射击的冲制弹壳金属定装弹到 1880 年代才大规模应用。

---

BuLR 于 2017-5-11 12:17:07 发表了：

> 兰度 发表于 2017-5-11 12:12
>
> 西班牙人在菲律宾的统治中心就是马尼拉及其周边地区。占领这里，摧毁殖民地统治机构，就相当于砍了脑袋， ...

谢谢，请教一下棉兰的绿教徒战力如何

---

兰度 于 2017-5-11 12:19:00 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-11 12:17
>
> 谢谢，请教一下棉兰的绿教徒战力如何

就是不要命而已，当地只要的问题是地形、、植被、气候不利于大规模军事行动。

---

k.xerxes 于 2017-5-11 13:31:03 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-11 08:49
>
> 马克沁比加特林晚 20 年，这可不完全是设计问题，理论上能做栓动枪就能做加特林。
>
> ...

明明都仿制哈奇开斯了， 还做加特林，不是历史倒车么。

---

liutom2 于 2017-5-11 13:41:04 发表了：

> 兰度 发表于 2017-5-11 12:17
>
> 但适合高速射击的冲制弹壳金属定装弹到 1880 年代才大规模应用。

加特林使劲摇也能到 300 发射速呀，但实战中实际上用不着更高的射速，高射速的结果就是弹药消耗量剧增，实际上打倒的人也多不到哪儿去。

个人看法是 200 发的战斗射速其实就蛮够用了。

---

liutom2 于 2017-5-11 13:43:14 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-5-11 13:31
>
> 明明都仿制哈奇开斯了， 还做加特林，不是历史倒车么。

哈奇开斯只有转管炮，没有转管枪吧。

---

兰度 于 2017-5-11 14:05:55 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-5-11 13:31
>
> 明明都仿制哈奇开斯了， 还做加特林，不是历史倒车么。

哈乞开斯转管炮比加特林构造简单。

---

cc5233 于 2017-5-11 14:35:47 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-11 12:11
>
> 杠杠还有个问题，对尖头蛋兼容不好，更别说我们可能会会上铁尖头蛋
>
> 倒是用 11mm 口径黑药玛格南手枪弹可以 ...

这个现在不是大问题吧，未来技术够了么杠杆甩给国民军用就是了。

---

六必治 于 2017-5-11 15:42:27 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-11 13:41
>
> 加特林使劲摇也能到 300 发射速呀，但实战中实际上用不着更高的射速，高射速的结果就是弹药消耗量剧增，实 ...

机枪最大的好处是节省人力，俗话说的用钱代替人

---

Scat 于 2017-5-11 19:58:48 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2017-5-10 17:21
>
> 有烟的意思就是燃烧不充分，残留渣滓比较多，容易造成膛内各种故障吧……
>
> 外行猜想胡说的

黑火药充分燃烧之后有固体产物硫化钾，烟和残渣的主要成分之一，另外还有木炭里面自带的灰份

---

Scat 于 2017-5-11 19:59:34 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-11 12:17
>
> 谢谢，请教一下棉兰的绿教徒战力如何

肯定不如蚊子

---

de9000 于 2017-5-11 20:15:46 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-11 19:58
>
> 黑火药充分燃烧之后有固体产物硫化钾，烟和残渣的主要成分之一，另外还有木炭里面自带的灰份
>
> ...

马克芯表演照样打了几千发不带喘的

---

Scat 于 2017-5-11 20:21:49 发表了：

又不缺人，何必呢。本来中国农村一贯就是男女比例失调，一解放好几百万单身汪，放社会上都是问题

---

Scat 于 2017-5-11 20:26:30 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-11 20:15
>
> 马克芯表演照样打了几千发不带喘的

影响视野

---

Gressxp 于 2017-5-12 03:55:34 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-11 20:26
>
> 影响视野

这个无所谓了 一分钟 600 发 对付古代列阵 看不看的到 无所谓 4 挺机枪 闭着眼睛 千军外马都冲不上来

---

兰度 于 2017-5-12 08:38:50 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-11 20:26
>
> 影响视野

加特林还不一样。把它当作火炮另外再设一个观察员好了。

---

liutom2 于 2017-5-12 09:36:16 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-11 20:15
>
> 马克芯表演照样打了几千发不带喘的

黑火药机枪打几百份两边都看不见人了，所以黑火药时代过高的射速实际上没啥价值。

对狒狒们来说，半自动水冷机枪可能是更好的选择，以 1 分钟 60 发左右的战斗射速精确射击敌人密集队形也足够让他们崩溃的了。

---

de9000 于 2017-5-12 09:37:45 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 09:36
>
> 黑火药机枪打几百份两边都看不见人了，所以黑火药时代过高的射速实际上没啥价值。
>
> 对狒狒们来说，半自动 ...

要这么说的话，加特林一样有这种问题，可实战中照用不误

---

cc5233 于 2017-5-12 10:38:31 发表了：

_本帖最后由 cc5233 于 2017-5-12 10:40 编辑_

> Scat 发表于 2017-5-11 20:21
>
> 又不缺人，何必呢。本来中国农村一贯就是男女比例失调，一解放好几百万单身汪，放社会上都是问题 ...

哪有那么夸张的男女失调。

那个年代女人地位比现在低得多了，经济又落后

底层穷男穷女哪有什么机会讲什么彩礼嫁妆

再说粮食供应和农业生产水平也不可能一下子爆炸出来，还不都是蹲地里刨。

---

liutom2 于 2017-5-12 11:11:44 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-12 09:37
>
> 要这么说的话，加特林一样有这种问题，可实战中照用不误

黑火药机枪实战中射速都是比较低的，就是为了避免烟太大呀，马克沁那东西也得无烟药了以后才大行其道。

---

深潜者 于 2017-5-12 11:36:54 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 09:36
>
> 黑火药机枪打几百份两边都看不见人了，所以黑火药时代过高的射速实际上没啥价值。
>
> 对狒狒们来说，半自动 ...

半自动水冷是怎么回事？就算可能会散热问题，加散热片也完全够了吧？干嘛要上水冷？

髪国人当年还用过不可快速换枪管的气冷重机枪不是。

---

de9000 于 2017-5-12 12:18:56 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 11:11
>
> 黑火药机枪实战中射速都是比较低的，就是为了避免烟太大呀，马克沁那东西也得无烟药了以后才大行其道。
>
> ...

也不算低了，加特林机枪经常爆出射手转动过快导致机械故障的事，说明控制射速实际不可能

---

liutom2 于 2017-5-12 13:41:40 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-12 11:36
>
> 半自动水冷是怎么回事？就算可能会散热问题，加散热片也完全够了吧？干嘛要上水冷？
>
> 髪国人当年还用过不 ...

散热那当然是水冷最好，马克沁的伟大不止在于他研究出了机枪，更重要的是他详细研究了水冷条件下的具体参数，没有水冷，机枪的持续射击就是不可能的，风冷重机枪大多在寒冷或者缺水地区用，但即便是在寒带的老毛子，人家一样是用水冷重机枪的。

哈奇开斯算是风冷机枪的典型例子吧？实际上在马奇诺防线上的一部分风冷机枪是可以加水的，目的就是增强持续射击能力。

所谓半自动水冷，目的是为了降低射速，给射手较多的瞄准时间，增加命中率，黑火药机枪光突突纯粹是浪费弹药。

---

liutom2 于 2017-5-12 13:43:07 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-12 12:18
>
> 也不算低了，加特林机枪经常爆出射手转动过快导致机械故障的事，说明控制射速实际不可能
>
> ...

加特林那供弹机构就不适合快速射击，而且加特林测试的最高射速好像就 300，实际战场上 200 就不错了。

---

liutom2 于 2017-5-12 14:00:33 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-12 12:18
>
> 也不算低了，加特林机枪经常爆出射手转动过快导致机械故障的事，说明控制射速实际不可能
>
> ...

http://www.iqiyi.com/w_19rsq4nn1d.html

来个视频看看，摇的速度是人控制的，只要不是特别容易激动的射手问题还是不大的。

---

深潜者 于 2017-5-12 17:13:39 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 13:41
>
> 散热那当然是水冷最好，马克沁的伟大不止在于他研究出了机枪，更重要的是他详细研究了水冷条件下的具体参 ...

机枪用水冷最好的前提是长时间全自动射击呀！你既然玩半自动，那气冷怎么会不够用呢？

---

Scat 于 2017-5-12 18:03:29 发表了：

> cc5233 发表于 2017-5-12 10:38
>
> 哪有那么夸张的男女失调。
>
> 那个年代女人地位比现在低得多了，经济又落后
>
> 底层穷男穷女哪有什么机会讲什么 ...

那年头溺婴基本上完全合法，只要需要取舍活下来的能有几个女孩

---

Scat 于 2017-5-12 18:06:29 发表了：

> Gressxp 发表于 2017-5-12 03:55
>
> 这个无所谓了 一分钟 600 发 对付古代列阵 看不看的到 无所谓 4 挺机枪 闭着眼睛 千军外马都冲不上来
>
> ...

有炮的话敌方列阵都难

---

liutom2 于 2017-5-12 19:35:05 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-12 18:06
>
> 有炮的话敌方列阵都难

显然炮不经济，机枪就经济的多了。

---

cc5233 于 2017-5-12 19:36:37 发表了：

_本帖最后由 cc5233 于 2017-5-12 19:44 编辑_

> Scat 发表于 2017-5-12 18:03
>
> 那年头溺婴基本上完全合法，只要需要取舍活下来的能有几个女孩

说得好像你都能生出来似的

大概百度了下，正儿八经大面积溺婴的，只是部分时期，因为很多时候战乱导致男性大量减少又使得男女比例趋于

平衡。总体上男多是肯定的，但是并没有那么吓人。

当然，娶不起老婆的屌丝自然什么时代都多。可是咱不是农军好不，兵比较金贵。

---

liutom2 于 2017-5-12 19:38:35 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-12 17:13
>
> 机枪用水冷最好的前提是长时间全自动射击呀！你既然玩半自动，那气冷怎么会不够用呢？ ...

因为现代机枪都是打几下就得换阵地了，所以现代机枪空冷就行。

在大萌朝对面是列阵而战的，我半自动机枪从 500 米开始打，一分钟 60 发，3 分钟就要打 180 发，单枪管的是受不了的，现代步枪能打上百发那是现代钢材的枪管，狒狒们那撑死了中碳钢枪管。

---

BuLR 于 2017-5-12 19:58:39 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2017-5-12 20:01 编辑_

> 兰度 发表于 2017-5-10 20:22
>
> 1、实验室产品当然能。2、第一代自动机枪深河已经钦定了勃朗宁 M1917，最初的型号可能发射黑火药枪弹。3、 ...

请教几个问题

1.M1917 能改改发射 7.62*51mm 的 NATO 弹吗？这种子弹能不能成为制式的全威力中口径步枪弹，不研制 7.62*63mm 的春田弹？

2.7.62mm 的中间威力弹在全威力弹投产的同时是否有必要生产？

3.12.7mm 口径的机枪相对于 7.62mm 的有哪些不可替代的优势？是否有必要装备？

4.制式定装弹步枪有定论吗？莫辛纳甘，98K，m1903，M1，李-恩菲尔德等哪种更加适合狒狒们的需求和生产水平？

5.制式金属弹壳定装手枪弹口径是 9mm 还是.45，还是并行发展？制式手枪呢？

6.新的发射药是单基，双基还是三基？有定论吗？

（设定时间 1641 年前）

---

深潜者 于 2017-5-12 20:39:04 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 19:38
>
> 因为现代机枪都是打几下就得换阵地了，所以现代机枪空冷就行。
>
> 在大萌朝对面是列阵而战的，我半自动机枪 ...

南北战争中加特林的单管射速也不差不多吗？那也是气冷的呀。枪质应该比临高的还差吧

---

Scat 于 2017-5-12 20:40:35 发表了：

> cc5233 发表于 2017-5-12 19:36
>
> 说得好像你都能生出来似的
>
> 大概百度了下，正儿八经大面积溺婴的，只是部分时期，因为很多时候战乱导致男性 ...

越是战乱越男女比例失调，卖儿卖女的时候是先卖整劳力还是先卖半劳力？

---

Scat 于 2017-5-12 20:42:34 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 19:35
>
> 显然炮不经济，机枪就经济的多了。

都差不多，老兵怕枪新兵怕炮

---

cc5233 于 2017-5-12 20:44:41 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-12 20:40
>
> 越是战乱越男女比例失调，卖儿卖女的时候是先卖整劳力还是先卖半劳力？
>
> ...

卖去当肉吃吗？

卖=死了？

---

cqduoluo 于 2017-5-12 21:09:46 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-12 18:03
>
> 那年头溺婴基本上完全合法，只要需要取舍活下来的能有几个女孩

溺婴官方最多管不过来，但合法可谈不上，遇到有作为的地方官那是肯定要管的，而且溺婴男女都有，也不是说光溺女，一般是两子一女，后面的子女不要了。

---

兰度 于 2017-5-12 21:17:05 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 19:58
>
> 请教几个问题
>
> 1.M1917 能改改发射 7.62\*51mm 的 NATO 弹吗？这种子弹能不能成为制式的全威力中口径步枪弹，不研 ...

对于无烟火药研发目前没有明确的讨论结果，所以谈论无烟药枪弹的规格为时尚早。目前的讨论都是围绕着黑火药定装弹进行的。

---

Scat 于 2017-5-12 21:28:15 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 19:58
>
> 请教几个问题
>
> 1.M1917 能改改发射 7.62\*51mm 的 NATO 弹吗？这种子弹能不能成为制式的全威力中口径步枪弹，不研 ...

本来就有改装成北约弹的 m1919。

北约弹是为了自动步枪开发的，栓动步枪弹长几厘米区别不大，只要机枪不卡壳，政府不破产，哪个将军都希望士兵的枪打的越远越好。

栓动步枪时代最受欢迎的应该还是毛瑟，大概是因为弹头比较大，存速能力强，而且 792 开始是 ss 重尖弹机枪用 s 轻尖弹步枪用，打到后来基本上都用 ss 弹了，重弹直射距比较远，不需要花时间测距装表尺。

12.7 开始主要是飞机和防空用，12.7 的弹道非常低平，不需要测距就能在比较远距离击中目标，不过到喷气时代 12.7 威力不足就以地面为主了。

---

Scat 于 2017-5-12 21:36:12 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-5-12 21:09
>
> 溺婴官方最多管不过来，但合法可谈不上，遇到有作为的地方官那是肯定要管的，而且溺婴男女都有，也不是说 ...

正如你所说，两子一女是比较合理的数值，至少有一个备用的香火苗，万一一个挂了抓丁的了，还有个备用的。如果老大活下来，老二送出去学徒也好当和尚当太监也好，上别人家入赘也好，总能打发掉，女儿用来换彩礼娶儿媳妇。

这样一算男女比例差 10%以上很正常，按大明朝的人口，轻轻松松就多 1 千万单汪。

---

Scat 于 2017-5-12 21:41:06 发表了：

> cc5233 发表于 2017-5-12 20:44
>
> 卖去当肉吃吗？
>
> 卖=死了？

易子而食很奇怪吗

---

BuLR 于 2017-5-12 21:48:31 发表了：

> 兰度 发表于 2017-5-12 21:17
>
> 对于无烟火药研发目前没有明确的讨论结果，所以谈论无烟药枪弹的规格为时尚早。目前的讨论都是围绕着黑火 ...

好的，谢谢……所以说可以自由发挥喽？

---

兰度 于 2017-5-12 21:53:23 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 19:58
>
> 请教几个问题
>
> 1.M1917 能改改发射 7.62\*51mm 的 NATO 弹吗？这种子弹能不能成为制式的全威力中口径步枪弹，不研 ...

就像楼上所说的，勃朗宁 M1919 就有改成 NATO 弹的 Mk 21 Mod 0 型号。从 30-06 发展到 NATO 弹最重要的原因还是发射药技术的进步，可以缩短弹壳，减少发射药量达到同样的弹道性能。

我个人认为全威力弹简单适合生产而且弹道性能又不错的应该是 M1908 7.62X54R。

---

真红骑士 于 2017-5-12 21:58:34 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 19:58
>
> 请教几个问题
>
> 1.M1917 能改改发射 7.62\*51mm 的 NATO 弹吗？这种子弹能不能成为制式的全威力中口径步枪弹，不研 ...

1，7.62NATO 就是因为发射药进步而截短的.30-06，肯定没问题，但是我下一代肯定是黑药，所以这个太远了

2，下一代一样是黑药弹药，所以.3 级别全威力/中间威力什么的没有讨论必要，这个至少是下下代了

3，大口径机枪海军倒是更有用

4，我倾向是类似雷明顿-李 M1885 的样式，后端闭锁射速快，弹药类似.45-70，直筒弹壳方便加工

5，警察继续用 9mm，杀伤力第一点也无所谓，战斗手枪用 11MM，类似.44 马格南的规格（弹壳长度我记得超过 30MM），这样黑药下也有足够的杀伤力

6，继续改进黑药

---

BuLR 于 2017-5-12 22:08:40 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2017-5-12 22:09 编辑_

> Scat 发表于 2017-5-12 21:28
>
> 本来就有改装成北约弹的 m1919。
>
> 北约弹是为了自动步枪开发的，栓动步枪弹长几厘米区别不大，只要机枪不 ...

即使上毛瑟的话我想子弹也会改成和 m1917 一样的 7.62mm,中口径搞两种不大会发生…… 我想直接统统上 NATO 的 7.62mm\*51mm 弹，另外中间威力弹有必要保留吗…… 顺便问下有改装成发射 NATO 弹的 98K 和 MG42 吗？

有没有必要为了反骑兵搞.50 机枪？7.62mm 威力够吗？

目前我的对下/下下代轻武器的想法是：

步枪弹：7.62\*51mm NATO 弹 双基药 钢芯被甲弹 实验性装备曳光弹和燃烧弹

步枪：发射 NATO 弹的毛瑟 98K 和 发射 NATO 弹的 M1 加兰德 实验性装备 M14/FAL（如果不搞中间威力弹，搞了就再搞 AK-47）

卡宾枪：M1 卡宾型

狙击枪：毛瑟 98K

机枪：营属重机枪 M1917, 实验性装备 M60 和 M2

手枪弹：.45 ACP

手枪：M1911

冲锋枪：实验性装备 M3

---

liutom2 于 2017-5-12 22:14:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-12 20:39
>
> 南北战争中加特林的单管射速也不差不多吗？那也是气冷的呀。枪质应该比临高的还差吧 ...

加特林都是多管的，如果 5 管一分钟 200 发，只相当于单管一分钟 40 发而已，比我这半自动机枪射速还低呢。

加特林最大的优点是同时有多根枪管工作，这样单管的射速就低的多了。

---

liutom2 于 2017-5-12 22:15:42 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-12 20:42
>
> 都差不多，老兵怕枪新兵怕炮

您那是对面有现代火炮的时候，现在狒狒们的对手撑死了有红夷炮，这简直就是活靶子，没等他们开上 1 炮，狒狒们就给他 100 发子弹尝尝。

---

BuLR 于 2017-5-12 22:16:20 发表了：

> 兰度 发表于 2017-5-12 21:53
>
> 就像楼上所说的，勃朗宁 M1919 就有改成 NATO 弹的 Mk 21 Mod 0 型号。从 30-06 发展到 NATO 弹最重要的原因还是发 ...

钢制弹壳是不是相对铜壳弹不太容易制造？另外请教一下突缘弹和无缘弹优劣，以及无缘弹的制造难度……

---

liutom2 于 2017-5-12 22:18:18 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-12 21:58
>
> 1，7.62NATO 就是因为发射药进步而截短的.30-06，肯定没问题，但是我下一代肯定是黑药，所以这个太远了
>
> 2 ...

没必要追求 7.62NATO，因为你用的是黑火药，自然就不可能获得无烟药的弹道，所以还是乖乖的用黑火药弹道吧。

---

兰度 于 2017-5-12 22:20:32 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 22:16
>
> 钢制弹壳是不是相对铜壳弹不太容易制造？另外请教一下突缘弹和无缘弹优劣，以及无缘弹的制造难度…… ...

钢的延展性和润滑性都不如铜，铜不够用才造钢壳弹。突缘弹壳比无底缘弹壳制造简便，缺点是用弹匣、弹鼓供弹时容易互相钩挂，有可能造成供弹故障。

---

真红骑士 于 2017-5-12 22:20:58 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 22:18
>
> 没必要追求 7.62NATO，因为你用的是黑火药，自然就不可能获得无烟药的弹道，所以还是乖乖的用黑火药弹道吧 ...

下一代我是支持类似.45-70 规格，无烟药最早是下下代

---

BuLR 于 2017-5-12 22:24:07 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-12 21:58
>
> 1，7.62NATO 就是因为发射药进步而截短的.30-06，肯定没问题，但是我下一代肯定是黑药，所以这个太远了
>
> 2 ...

谢谢

也就是说下一代的方向是金属壳黑药定装弹喽？无烟药什么时候普及呢？毕竟无烟药的优点很多，目前看 5 年内应该能批量生产，少量装备？（存疑，等你们讨论）

我是想让黑药时代尽快过去，体现无烟药的相对与黑药的优势 233 另外.45 ACP 的手枪能用黑药吗？

---

BuLR 于 2017-5-12 22:27:35 发表了：

> 兰度 发表于 2017-5-12 22:20
>
> 钢的延展性和润滑性都不如铜，铜不够用才造钢壳弹。突缘弹壳比无底缘弹壳制造简便，缺点是用弹匣、弹鼓供 ...

请问现阶段狒狒们小规模装备铜壳弹铜的供应跟得上吗？大批量换装铜壳弹呢？5 年内是否可以具备加工无缘弹壳的能力？能不能一步到位，跳过凸缘弹壳？

---

真红骑士 于 2017-5-12 22:30:19 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 22:24
>
> 谢谢
>
> 也就是说下一代的方向是金属壳黑药定装弹喽？无烟药什么时候普及呢？毕竟无烟药的优点很多，目前看 ...

对，我个人倾向 11MM 级别口径黑药直筒蛋

大陆战争期间需要大量弹药，所以主流还是黑药，最多特帧队用上无烟药武器

.45ACP 的弹壳长度是 23MM，用黑药的话威力有点惨，对付披甲单位可能比较难看

---

兰度 于 2017-5-12 22:33:36 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 22:27
>
> 请问现阶段狒狒们小规模装备铜壳弹铜的供应跟得上吗？大批量换装铜壳弹呢？5 年内是否可以具备加工无缘弹 ...

这点铜当然可以，毕竟弹壳还可以回收。至于无底缘弹的好处，临高可以望见的未来没有可以体现的地方。

.45ACP 用无烟药尚且只有 250m/s 上下的初速，改用黑药了弹道得难看到什么地步？

---

liutom2 于 2017-5-12 22:34:07 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-12 22:20
>
> 下一代我是支持类似.45-70 规格，无烟药最早是下下代

那玩意儿指标太高了，实在没必要，而且黑火药弹初速低，就必须增大弹重，对应的就是口径增大，7.62 直接就被 PASS 了。

实际上.45 对狒狒们来说都太小了，除非狒狒们大幅度提高初速，个人看法这个不是好选择。

---

liutom2 于 2017-5-12 22:36:03 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 22:27
>
> 请问现阶段狒狒们小规模装备铜壳弹铜的供应跟得上吗？大批量换装铜壳弹呢？5 年内是否可以具备加工无缘弹 ...

就是能少量生产铜弹壳，那也是优先供应狒狒们和特侦队，普通部队啥时候有这个需要了？

部队没有刺刀见红的勇气，你就是给他们统统装备马克沁他们也照样会逃跑，有勇气就是用刺刀也能完虐那些 17 世纪的军队。

---

BuLR 于 2017-5-12 22:42:05 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2017-5-13 14:50 编辑_

我想 5-8 年内装备一个武器全面二战化的独立营

编制：三个步兵连，一个炮兵连，一个营部连，一个侦察排

步兵连包括 3 个步兵排、1 个武器排；

武器排有 3 门 60mm 迫击炮、3 挺重机枪；

炮兵连装备有 4 门 105mm 榴弹炮

营部连装备 4 门 75mm 野战炮、6 挺重机枪；

侦察排装备 6 俩吉普车全营共装备 60mm 迫击炮 9 门，105mm 榴弹炮 4 门，75mm 野战炮 4 门，重机枪 15 挺。

轻武器

步枪弹：7.62\*51mm NATO 弹 双基药 钢芯被甲弹

步枪：发射 NATO 弹的毛瑟 98K

卡宾枪：毛瑟 98K 卡宾型

狙击枪：毛瑟 98K 狙击型

机枪：重机枪 M1917,

手枪弹：.45 ACP

手枪：M1911

冲锋枪：M3

---

BuLR 于 2017-5-12 22:44:44 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 22:36
>
> 就是能少量生产铜弹壳，那也是优先供应狒狒们和特侦队，普通部队啥时候有这个需要了？
>
> 部队没有刺刀见红 ...

主要考虑到元老院会大量输出军火来赚取外汇，造成 17 世纪其他国家武器升级

而且黑尔也在输出技术

---

BuLR 于 2017-5-12 22:47:09 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-12 22:30
>
> 对，我个人倾向 11MM 级别口径黑药直筒蛋
>
> 大陆战争期间需要大量弹药，所以主流还是黑药，最多特帧队用上无 ...

那黑药还是用.44 马格南吧 233

---

兰度 于 2017-5-12 22:52:17 发表了：

忽然发现.45-70 和 7.62X54R 弹壳的尺寸有些近似之处。我想也许临高可以先发展一种直筒形弹壳的黑火药弹，无烟火药技术成熟后则可以将弹壳加工收口制造瓶颈形弹壳的新弹。

---

k.xerxes 于 2017-5-13 00:05:26 发表了：

> 兰度 发表于 2017-5-12 22:52
>
> 忽然发现.45-70 和 7.62X54R 弹壳的尺寸有些近似之处。我想也许临高可以先发展一种直筒形弹壳的黑火药弹，无烟 ...

这是多么穷。。。 现代蛋壳最多也就复装 10 次一下。。。 之后就当废金属融了。你要把黑药壳一直用到下一次武器换代。。。。

---

真红骑士 于 2017-5-13 00:15:57 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-5-13 00:05
>
> 这是多么穷。。。 现代蛋壳最多也就复装 10 次一下。。。 之后就当废金属融了。你要把黑药壳一直用到下一次 ...

不是，是生产的延续性，你看舍瓦克的弹壳

---

兰度 于 2017-5-13 00:35:52 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-5-13 00:05
>
> 这是多么穷。。。 现代蛋壳最多也就复装 10 次一下。。。 之后就当废金属融了。你要把黑药壳一直用到下一次 ...

是指便于生产。

---

k.xerxes 于 2017-5-13 00:45:14 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-5-13 00:15
>
> 不是，是生产的延续性，你看舍瓦克的弹壳

换几个冲压模具的事。。。&nbsp;&nbsp;有无烟药和机枪的时候不会出不起这点钱。 黑药蛋和无烟药蛋需求差距太大， 尤其是刚刚上铜壳的时候为了照顾生产工艺很可能做一些牺牲。 这种东西最好别带到无烟火药时代。

---

深潜者 于 2017-5-13 05:27:44 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 22:14
>
> 加特林都是多管的，如果 5 管一分钟 200 发，只相当于单管一分钟 40 发而已，比我这半自动机枪射速还低呢。
>
> 加 ...

四十发每分光靠枪管就能散热，那六十发每分靠增强气冷做不到，非得水冷吗？

---

深潜者 于 2017-5-13 05:35:36 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 22:34
>
> 那玩意儿指标太高了，实在没必要，而且黑火药弹初速低，就必须增大弹重，对应的就是口径增大，7.62 直接就 ...

点四五不是黑火药弹壳步枪的典型选择吗？怎么还嫌小。就算只装七十格令黑火药，那出口动能也有两千焦吧？轰杀有甲兵还不够吗？

早期黑火药弹壳步枪的点五二～点五八口径斯宾塞或施耐德弹的威力其实也没后来的强呀！

---

liutom2 于 2017-5-13 08:51:40 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 22:42
>
> 我想 5-8 年内装备一个武器全面二战化的独立营
>
> 编制：三个步兵连，一个炮兵连，一个营部连，一个侦察排
>
> 步兵 ...

很显然，这支部队叫元老院近卫军。

---

BuLR 于 2017-5-13 10:06:39 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-13 08:51
>
> 很显然，这支部队叫元老院近卫军。

元老院之拳 233 请问装备起来有难度吗……

---

liutom2 于 2017-5-13 10:23:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-13 05:27
>
> 四十发每分光靠枪管就能散热，那六十发每分靠增强气冷做不到，非得水冷吗？ ...

加特林一下打 3 分钟的情况很少的，而且即便打 3 分钟，也不过才单管打 120 发子弹而已，单管枪 1 分钟 60 发，3 分钟要打 180 发了，这不是一码事。

具体的有马克沁的当年的设计数据，.45 弹每发射 1 发，可以把 1 磅水加热 1.5 华氏度，大概相当于把 1 升水加热 0.75 摄氏度。马克沁测试水的比热至少是铁的 5 倍，而现代测试比热则水是铁的 9 倍以上。

根据这个数据，连续发射 600 发足以使 1 升水被加热到 450 度，或者说把 4.5 升水加热到 100 度。

马克沁使用的枪管并不算厚,而且仅长 720 毫米，所以个人估计枪管重量绝不会超过 2 公斤，按马克沁 5 倍比热计算，不用水冷连续发射 600 发足以将 2 公斤的枪管加热到 1125 度，很显然，枪管肯定是承受不住的，即便只打 180 发，枪管温度也会高达 337.5 度，这对枪管的强度也是有影响的。

---

liutom2 于 2017-5-13 10:25:32 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-13 05:35
>
> 点四五不是黑火药弹壳步枪的典型选择吗？怎么还嫌小。就算只装七十格令黑火药，那出口动能也有两千焦吧？ ...

我没记错的话，.45 里面已经是压缩黑火药了。

出口动能 2000 多 J，在远距离穿甲能力也不算很强呀，当然比米尼枪还是强一些的。

---

深潜者 于 2017-5-13 11:49:48 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-13 10:23
>
> 加特林一下打 3 分钟的情况很少的，而且即便打 3 分钟，也不过才单管打 120 发子弹而已，单管枪 1 分钟 60 发，3 分 ...

这个不该光用热容算吧？六十发每分的散热功率只需三千瓦就能平衡，而六百发的马克亲得用三十千瓦。带散热翅的枪管实现不了这点散热吗？

---

炮灰掷弹兵 于 2017-5-13 14:14:13 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 22:42
>
> 我想 5-8 年内装备一个武器全面二战化的独立营
>
> 编制：三个步兵连，一个炮兵连，一个营部连，一个侦察排
>
> 步兵 ...

你这火力打二战都过剩

---

BuLR 于 2017-5-13 14:39:44 发表了：

> 炮灰掷弹兵 发表于 2017-5-13 14:14
>
> 你这火力打二战都过剩

就一个…… 我照二战美军步兵营改了一下

---

炮灰掷弹兵 于 2017-5-13 14:42:55 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-13 14:39
>
> 就一个…… 我照二战美军步兵营改了一下

二战美军步兵营也没有 105 榴啊

---

BuLR 于 2017-5-13 14:45:31 发表了：

> 炮灰掷弹兵 发表于 2017-5-13 14:42
>
> 二战美军步兵营也没有 105 榴啊

这是个独立营，没有师属炮兵，所以编了个炮兵连进去

---

炮灰掷弹兵 于 2017-5-13 14:51:07 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-13 14:45
>
> 这是个独立营，没有师属炮兵，所以编了个炮兵连进去

75 榴都过杀了，二战本子师野炮兵联队主力也不过是 75 野炮，部分有 105 榴，照样打的果脯叫爹

---

BuLR 于 2017-5-13 14:54:49 发表了：

> 炮灰掷弹兵 发表于 2017-5-13 14:51
>
> 75 榴都过杀了，二战本子师野炮兵联队主力也不过是 75 野炮，部分有 105 榴，照样打的果脯叫爹
>
> ...

"火力永远不会嫌少"（逃

编 105mm 榴弹炮主要是补充曲射火力以及测试装备性能

果脯战斗意志实在太差……

---

兰度 于 2017-5-13 14:56:45 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-13 14:39
>
> 就一个…… 我照二战美军步兵营改了一下

用来打外星人？

---

炮灰掷弹兵 于 2017-5-13 15:10:42 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-13 14:54
>
> "火力永远不会嫌少"（逃
>
> 编 105mm 榴弹炮主要是补充曲射火力以及测试装备性能
>
> 果脯战斗意志实在太差……[/b ...

你觉得大萌的卫所兵战斗意志能比国军强？

---

BuLR 于 2017-5-13 16:39:35 发表了：

> 兰度 发表于 2017-5-13 14:56
>
> 用来打外星人？

用来实验新装备……

---

BuLR 于 2017-5-13 16:41:08 发表了：

> 炮灰掷弹兵 发表于 2017-5-13 15:10
>
> 你觉得大萌的卫所兵战斗意志能比国军强？

不一定要用来打大萌啊……

---

真红骑士 于 2017-5-13 16:46:40 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-13 16:41
>
> 不一定要用来打大萌啊……

你至少要把时间线推到 30 年后

---

Scat 于 2017-5-13 23:38:51 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-12 22:15
>
> 您那是对面有现代火炮的时候，现在狒狒们的对手撑死了有红夷炮，这简直就是活靶子，没等他们开上 1 炮，狒 ...

红衣炮又不是野战兵器，攻城总不至于拿火枪慢慢撸

---

liutom2 于 2017-5-13 23:45:46 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-13 11:49
>
> 这个不该光用热容算吧？六十发每分的散热功率只需三千瓦就能平衡，而六百发的马克亲得用三十千瓦。带散热 ...

现代 CPU 散热片的形状可是高科技，再说你机枪枪管怎么做成这个形状？法国哈齐开思也不过是做了几个鼓包而已。

现实情况是即便现代空冷机枪，实际上也是把枪管换下来水冷的，最后还是跑不了水冷。

---

深潜者 于 2017-5-14 06:11:42 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-13 23:45
>
> 现代 CPU 散热片的形状可是高科技，再说你机枪枪管怎么做成这个形状？法国哈齐开思也不过是做了几个鼓包而 ...

为什么要把枪管做成那些？焊散热片不行吗？

再说就算不考虑附加散热片，枪管表面积也有五平方分米吧？这样散热面功率就是六瓦每平方厘米，和芯片差不多。但是请注意！芯片散热面连八十度都没有吧？而枪管外表面二百多度不也行吗？就算保守的按照散热面功率与温差一次方成正比来估计，那散热系数只要有芯片的四分之一就行了。

这个持续六十发每分的家伙对散热能力的需求真比气冷重机枪大吗？难道哈奇开斯在中西欧还打不了六十发每分的持续射速？

---

Scat 于 2017-5-14 06:55:21 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 22:42
>
> 我想 5-8 年内装备一个武器全面二战化的独立营
>
> 编制：三个步兵连，一个炮兵连，一个营部连，一个侦察排
>
> 步兵 ...

实战证明奶头弹用在自动步枪上是失败的，手垃圾和重机枪的时代用啥都一样，只是每种弹会有几个最优枪管长和外径，以及内膛配合公差导程的匹配点，在一种枪上换一种弹就全变了。

---

Scat 于 2017-5-14 07:00:23 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-14 06:11
>
> 为什么要把枪管做成那些？焊散热片不行吗？
>
> 再说就算不考虑附加散热片，枪管表面积也有五平方分米吧？这 ...

早先气冷的几种路易斯，勃朗宁.30 和.50 都是套管形式的，利用枪口气流带动套管里空气流动，当然效果远远不如水冷

---

Scat 于 2017-5-14 07:08:30 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-12 22:08
>
> 即使上毛瑟的话我想子弹也会改成和 m1917 一样的 7.62mm,中口径搞两种不大会发生…… 我想直接统统上 NATO 的 7. ...

还有一点，以髡贼那个小朝廷，个人认为完全不具备驾驭枪弹科技的能力，tg 搞个 5.8 做了三十年还一堆毛病，历史上成功的枪弹是从海量试错淘汰出来的，尽管未必是理论最优解，起码也是次优解，所谓“更改原设计慎之又慎”。

---

liutom2 于 2017-5-14 10:36:00 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-14 06:11
>
> 为什么要把枪管做成那些？焊散热片不行吗？
>
> 再说就算不考虑附加散热片，枪管表面积也有五平方分米吧？这 ...

来，导热系数在这里，重新算一遍。

铁 40×1.163W/m\*℃

铜 386W/m\*℃

铝 203.5 W/m\*℃

---

liutom2 于 2017-5-14 10:45:40 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-14 06:11
>
> 为什么要把枪管做成那些？焊散热片不行吗？
>
> 再说就算不考虑附加散热片，枪管表面积也有五平方分米吧？这 ...

此外你这个计算是不是哪儿有问题？每平方厘米 6 瓦，一般 65W 的 I 记 CPU 配的散热片面积应该是大大超过 10 平方厘米的，就这样还需要加风扇，你这是强制风冷下的计算吧？

哈齐开思机枪实战持续射速是大大不如马克沁的，所以这玩意儿俗称“鸡脖子”嘛。

---

liutom2 于 2017-5-14 11:02:03 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-13 23:38
>
> 红衣炮又不是野战兵器，攻城总不至于拿火枪慢慢撸

三顺王还真把红夷炮拉出来野战过，史料明确记载呀。

攻城，那有的是办法了。

---

深潜者 于 2017-5-14 11:26:26 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-14 10:36
>
> 来，导热系数在这里，重新算一遍。
>
> 铁 40×1.163W/m\*℃

散热瓶颈显然是在散热片与空气之间的好吧！简单估算一下，假设散热片远端与枪管内径距离五厘米，那么一百度温差也足以提供八十千瓦每平米的散热面功率了。况且散热片可以用铜不是。

---

深潜者 于 2017-5-14 11:27:50 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-14 10:45
>
> 此外你这个计算是不是哪儿有问题？每平方厘米 6 瓦，一般 65W 的 I 记 CPU 配的散热片面积应该是大大超过 10 平方厘 ...

请注意这里所谓的六瓦每平方厘米是不记枪管散热片面积的，因此与芯片比较少当然也应该算芯片发热区本身。

---

深潜者 于 2017-5-14 11:33:33 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-14 10:45
>
> 此外你这个计算是不是哪儿有问题？每平方厘米 6 瓦，一般 65W 的 I 记 CPU 配的散热片面积应该是大大超过 10 平方厘 ...

而且气冷机枪也可以强制风冷呀！靠枪管燃气引射呗，参考刘易斯。

哈奇开斯的持续射速是不如马克沁，但也没差到只有其十分之一吧？既然如此一半自动枪怎么可能非得用复杂的水冷？

---

liutom2 于 2017-5-14 14:19:00 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-14 11:33
>
> 而且气冷机枪也可以强制风冷呀！靠枪管燃气引射呗，参考刘易斯。
>
> 哈奇开斯的持续射速是不如马克沁，但也 ...

哈齐开斯机枪的持续射击能力大概还真不到马克沁的 1/10，尤其是非寒带地区。

---

liutom2 于 2017-5-14 14:23:31 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-14 11:33
>
> 而且气冷机枪也可以强制风冷呀！靠枪管燃气引射呗，参考刘易斯。
>
> 哈奇开斯的持续射速是不如马克沁，但也 ...

好像是哈齐开斯机枪持续射击 600 发就必须换枪管。

---

liutom2 于 2017-5-14 14:40:43 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-14 11:33
>
> 而且气冷机枪也可以强制风冷呀！靠枪管燃气引射呗，参考刘易斯。
>
> 哈奇开斯的持续射速是不如马克沁，但也 ...

其实这是件很简单的事情，马克沁连射 600 发就能把 4.5 升水蒸干，哈齐开斯机枪哪怕能达到马克沁一半的持续射击能力，由于它不用每 600 发就倒 4.5 升水，那它的装备量应该和马克沁基本相当，实际情况是哈齐开斯机枪的装备量也就是马克沁的十分之一吧？

---

深潜者 于 2017-5-14 14:44:02 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-14 14:19
>
> 哈齐开斯机枪的持续射击能力大概还真不到马克沁的 1/10，尤其是非寒带地区。
>
> ...

那是高速射击下的持续射击能力不足好吧！但把射速降到十分之一的话，持续射击能力怎么会还是问题呢。

---

深潜者 于 2017-5-14 14:46:42 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-14 14:23
>
> 好像是哈齐开斯机枪持续射击 600 发就必须换枪管。

持续射击能力与射速密切相关呀！不提射速光说持续射击能力就是耍流氓（｀ Δ´）！如果说两三分钟打六百发就得换枪管的话，十分钟打六百发觉绝不至于要换才是。

---

深潜者 于 2017-5-14 14:48:48 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-14 14:40
>
> 其实这是件很简单的事情，马克沁连射 600 发就能把 4.5 升水蒸干，哈齐开斯机枪哪怕能达到马克沁一半的持续射 ...

六百发子弹光算弹药重都有三十斤了，加上弹链和包装四五十斤都可能。相比之下十斤水算什么呢？对于纯正重机枪自然是水冷最好，但半自动嘛

---

liutom2 于 2017-5-14 14:57:18 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-14 11:33
>
> 而且气冷机枪也可以强制风冷呀！靠枪管燃气引射呗，参考刘易斯。
>
> 哈奇开斯的持续射速是不如马克沁，但也 ...

我稍微扒了扒，仅中国生产的马克沁就有 4 万挺，不算进口的，自产的哈齐开斯应该连 4000 挺都不到。

至于全球范围，据说马克沁生产了 60 万，哈齐开斯应该没有 6 万。

---

liutom2 于 2017-5-14 15:09:15 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-14 14:44
>
> 那是高速射击下的持续射击能力不足好吧！但把射速降到十分之一的话，持续射击能力怎么会还是问题呢。 ...

我又去详细的扒了一下，哈齐开斯因为散热能力不佳，所以用的是比马克沁重的多的多的“重型枪管”，因此哈齐开斯是比马克沁重的多的重机枪。具体这枪管多重，看看这个帖子里的照片。
http://zhuchao-2006.blog.163.com ... 918201510365417465/

至于持续射击能力，英文维基是这么说哈齐开斯 1914 的

Beginning in 1900, two basic tripod types were used prior to World War I, when the final and most effective third Hotchkiss tripod model (the Mle 1916) became adopted and widely distributed. A tripod that could be used for both the Hotchkiss and the St. Etienne machine guns was issued in 1915: the so-called "Omnibus Tripod". The French Hotchkiss had a rate of fire of approximately 450 rounds per minute of 8 mm Lebel ammunition, and a maximum effective range of 3,800 m (4,150 yd) with the "Balle D" bullet. Fire for effect was usually in successive bursts of 8 to 10 rounds. The gun could sustain continuous firing of about 120 aimed shots per minute almost indefinitely ( US War Department Handbook,1917 ) except for occasional barrel changes (during continuous fire, approximately every 1,000 rounds) which were quick and easy to perform with a special wrench. The barrel could attain a temperature of about 400 °C, at which temperature it would be dark red in color. At this point the barrel dissipated heat as fast as it was generated. This only occurred after long continuous firing in a combat emergency situation. The most common complaint about the Hotchkiss was its weight: the gun and tripod weighed a total of 110 pounds.

按这里的说法，持续射击 2 分钟必须换枪管，正常战斗射速 120 发，大概是以 5 秒钟的间隔持续 10 发点射，这应该就是母鸡下蛋声的由来。

哈齐开斯的枪管能耐 400 度，这个温度枪管已经是暗红色的了，我估计狒狒们无论如何拿不出这样的枪管来，这是法国 1914 年的冶金水平了。

---

人畜无害小白免 于 2017-5-14 16:58:38 发表了：

狒狒就靠黑科技统治世界，你们整天要升级是何居心？升级就要外流，外界发展了就会促使内部升级，这样黑科技储备的寿命就会大幅度缩水，你们这是在挖元老院的基石！来人送他们去符有地

---

Scat 于 2017-5-14 17:01:49 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-14 11:02
>
> 三顺王还真把红夷炮拉出来野战过，史料明确记载呀。
>
> 攻城，那有的是办法了。
>
> ...

不知道他花了多长时间搬运，不是个轻松的活

---

Scat 于 2017-5-14 17:02:50 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-14 14:57
>
> 我稍微扒了扒，仅中国生产的马克沁就有 4 万挺，不算进口的，自产的哈齐开斯应该连 4000 挺都不到。
>
> 至于全球 ...

鬼子是哈奇开斯粉

---

BuLR 于 2017-5-14 17:24:18 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-5-14 16:58
>
> 狒狒就靠黑科技统治世界，你们整天要升级是何居心？升级就要外流，外界发展了就会促使内部升级，这样黑科技 ...

用爆能枪和歼星舰统一全球肯定比用米尼枪和拿破仑炮快（逃

---

liutom2 于 2017-5-14 18:25:11 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-14 17:01
>
> 不知道他花了多长时间搬运，不是个轻松的活

反正总要运的，实际上比较大的战役我大清都会把红夷炮拉出来，无非是否来得及在野战阵地上摆开而已。

---

liutom2 于 2017-5-14 18:37:44 发表了：

> Scat 发表于 2017-5-14 17:02
>
> 鬼子是哈奇开斯粉

鬼子那 92 重机枪按说是比较好的改进了，起码散热部分的效率理论上更高一些，不过那枪管上的散热片是啥工艺做出来的？不知道狒狒们能做出来吗？我看还是水冷吧。

而且这枪的评价比较低，最坑的是重量比水冷的马克沁重，射速也慢，欺负欺负土鳖军还行，跟欧洲国家干肯定是让密集火力干趴下。

---

Scat 于 2017-5-14 19:20:32 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-14 18:37
>
> 鬼子那 92 重机枪按说是比较好的改进了，起码散热部分的效率理论上更高一些，不过那枪管上的散热片是啥工艺 ...

散热片大概是车出来的，因为是螺旋型的，如果是铸感觉不太好脱模。

哈奇开斯式枪需要大量上油是个通病。

---

人畜无害小白免 于 2017-5-15 22:50:03 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-14 17:24
>
> 用爆能枪和歼星舰统一全球肯定比用米尼枪和拿破仑炮快（逃

吹牛逼总是比干实事容易，还歼星舰，给你个设计图你会造吗？

---

BuLR 于 2017-5-15 22:51:34 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-5-15 22:50
>
> 吹牛逼总是比干实事容易，还歼星舰，给你个设计图你会造吗？

只是比喻......

另外，求歼星舰图纸（逃

---

liutom2 于 2017-5-16 02:06:12 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2017-5-15 22:50
>
> 吹牛逼总是比干实事容易，还歼星舰，给你个设计图你会造吗？

先把图纸给我，老子拿去卖钱

---

赫必隆 于 2017-5-16 04:49:08 发表了：

我觉得你们在追求机枪持续射速方面是不是太着急了。现代机枪的战斗射速和持续射速相差很大，多数情况下是打短点射，质量良好的可以快速更换的枪管+气冷足以满足需要。再看看澳宋的敌人，很难想出什么战斗强度大到需要每只机枪保持 600 发以上的射速打个不停才能压制住。如果真有这种场景，用爆炸物或者纵火武器灭之，由此造成的惨烈死相的心理冲击会严重打击对方的战斗意志。

所以澳宋需要的步兵武器应该以轻便可靠为首选，有了定装弹后膛枪射速方面已经不是追求重点。第一代机枪射速不用很高，17 世纪的基础设施几乎没有，搬运方便、保养要求低对战斗班组来说更加有价值。开发机枪的同时，迫击炮、榴弹发射器、喷火器、燃烧弹 这一类支援武器同时开展为好。

---

liutom2 于 2017-5-16 09:38:31 发表了：

> 赫必隆 发表于 2017-5-16 04:49
>
> 我觉得你们在追求机枪持续射速方面是不是太着急了。现代机枪的战斗射速和持续射速相差很大，多数情况下是打 ...

这话是不对的，澳宋的对手目前还是采用密集队形，对密集队形来说，当然是射速高一些为好，在保证命中率的情况下，射速越高，对敌人的杀伤就越大嘛。如果有马克沁，弄个机枪马车迂回到敌人侧翼来个纵射敌人立即就会崩溃的。

---

赫必隆 于 2017-5-16 11:41:32 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-16 09:38
>
> 这话是不对的，澳宋的对手目前还是采用密集队形，对密集队形来说，当然是射速高一些为好，在保证命中率的 ...

机枪提供的是面压制能力，破坏对方的冲击队形，减缓对方的冲击速度。150 发的射速压不住的冲锋，600 发就能压住了？ 那只能说明火力压制面积太小，所以增加机枪班组数量，最好能形成交叉火力是比提高单枪射速更好的办法。这时候轻便可靠的机枪就很重要，一个机枪手（自带两脚架）+一个背弹药的副射手+一个提供保护的步枪兵组成的三人小组可以方便地完成侧翼运动形成交叉火力。而重机枪马车就没有这个好处，加上糟糕的基础设施，能让马车活动的场地不多。再说，过度追求持续射速带来很多问题，比如单枪重量大，要么需要马车平台要么就是班组中减少步枪兵增加机枪副手数量。还有弹药问题，不管用弹鼓还是弹链，过高持续射速都意味着短时间内打光，于是要更多的人力物力来伺候，火力持续性其实不理想，最后还得靠增加机枪数量弥补。 还有散布问题，机枪持续射击时散布很大，射手都是通过打短点射来保证有效压制，部队训练这也是重点。 哪怕是现代驱逐舰上安装的近防炮，射速动不动几千上万，其实实战也是短促射击，射速的提高好处在于在同样的窗口内形成了更密集的弹雾，对反导、反装备有优势。 但打人就真没必要，身中一枪和身中三枪效果是一样的，真不如尽快形成交叉火力的效率高。

所以，澳宋的机枪应该分开看：

班组需要的现代概念的通用班机，战斗射速 120~150 ， 注重短点射精度，追求轻便灵活和恶劣战场环境下的高可靠性。十个人的步兵队伍有两支机枪能控制很大一片区域，而十个人配一个重机枪就不现实，伺候不过来不说，火力点也是孤立的；

对于营级队伍，重机枪可以配，但我认为不如迫击炮、地雷、榴弹发射器、喷火器这些玩意优先级高；

对于海军，有平台优势，直接上双 37 吧。

---

liutom2 于 2017-5-16 12:13:36 发表了：

> 赫必隆 发表于 2017-5-16 11:41
>
> 机枪提供的是面压制能力，破坏对方的冲击队形，减缓对方的冲击速度。150 发的射速压不住的冲锋，600 发就能 ...

你老是套用现代概念和战术，实际上在机枪刚出现的年代他们主要就是用来对付集团冲锋的，如果是正面射击的话，射速太高根本没用，因为你需要扫射扇形面，射速太快实际上浪费子弹。至于说 150 发的射速压制不住冲锋？按这个说法米尼枪根本就是废物了，150 发的射速需要 50 名步枪手，正面至少 30 米，1 挺机枪正面远小于 30 米，射速稳定在 150 发，而且是有依托射击，命中率比米尼枪高的多，机枪的动能也远高于米尼枪，也就是穿透力更强，实际上现代机枪蛋可以轻松穿透 2 个人。

机枪马车这东西在历史上的使用记录一大把，你认为不好用那是你的观点，机枪马车并不是固定的，那机枪是随时可以拆下来的，所以根本不存在什么地形对机枪马车的限制。

至于到底是大量的轻机枪还是少量的重机枪更好，这还用问？轻机枪本身是死重，少装备点轻机枪可以多携带弹药，你那所谓弹药量少的问题不就解决了？除非你认为狒狒们现在可以生产 ZB26 了？

---

liutom2 于 2017-5-16 12:14:41 发表了：

> 赫必隆 发表于 2017-5-16 11:41
>
> 机枪提供的是面压制能力，破坏对方的冲击队形，减缓对方的冲击速度。150 发的射速压不住的冲锋，600 发就能 ...

从你的帖子来看，你这明显是坐在 21 世纪谈伏波军，请你把屁股挪到 17 世纪去好不好？

---

兰度 于 2017-5-16 12:33:57 发表了：

> 赫必隆 发表于 2017-5-16 11:41
>
> 机枪提供的是面压制能力，破坏对方的冲击队形，减缓对方的冲击速度。150 发的射速压不住的冲锋，600 发就能 ...

简直是在调对。

---

赫必隆 于 2017-5-16 12:53:57 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-16 12:14
>
> 从你的帖子来看，你这明显是坐在 21 世纪谈伏波军，请你把屁股挪到 17 世纪去好不好？
>
> ...

本来就是 21 世纪跑到 17 世纪去了， 这设定又不是我做的。

既然成建制过去了，几百年的战争路线就没必要再重新走一遍。 500 众缺资源、缺人力、缺把科技转换成生产力的配套设施，但不意味着他们要为此放弃 21 世纪的观念。 事实上这本小说的每一个角落不都是在显示这种 观念先进导致的优越性么？ 哪怕 500 众内讧也是 21 世纪特色的方式。

至于马车问题，小说里已经说过，洪某一直想开马车 4S 就因为缺良马、缺好路 长时间搁置想法。城里尚且如此，你让野战军搞这个更加不现实，再说目前小说进展主要是在水网、山地居多的地方，马车重机枪真不如步兵班人背的轻机枪方便。如果有人写同人设定了四驱越野车、履带式/半履带式车辆，那当然无所谓了。

最后，提醒你注意： 我并不反对你们任何一个人的枪械改进思路，文无第一，想怎么写怎么写。 无非是提示大家除了射速，还有别的指标要重视要平衡。把射速降一点，有好处。

---

赫必隆 于 2017-5-16 12:56:03 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-16 12:13
>
> 你老是套用现代概念和战术，实际上在机枪刚出现的年代他们主要就是用来对付集团冲锋的，如果是正面射击的 ...

你看错了吧， 我认为射速 150 够用了。

---

兰度 于 2017-5-16 13:05:11 发表了：

> 赫必隆 发表于 2017-5-16 12:53
>
> 本来就是 21 世纪跑到 17 世纪去了， 这设定又不是我做的。
>
> 既然成建制过去了，几百年的战争路线就没必要再 ...

你面对不是 21 世纪的敌人而是 17 世纪的。

---

BuLR 于 2017-5-16 13:32:24 发表了：

> 兰度 发表于 2017-5-16 13:05
>
> 你面对不是 21 世纪的敌人而是 17 世纪的。

其实我想不管啥方阵几发 155 榴弹解决一切问题

---

liutom2 于 2017-5-16 14:57:15 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-16 13:32
>
> 其实我想不管啥方阵几发 155 榴弹解决一切问题

155 榴多重？有折腾这东西的功夫，几挺马克沁已经把事情办完了。

马克沁水冷重机枪虽然重，但 10 个人可以在任何地形轻松搬走，155 榴那东西 50 年内都不可能投入战场，因为没等到地方仗已经打完了。

---

liutom2 于 2017-5-16 15:05:44 发表了：

> 赫必隆 发表于 2017-5-16 12:53
>
> 本来就是 21 世纪跑到 17 世纪去了， 这设定又不是我做的。
>
> 既然成建制过去了，几百年的战争路线就没必要再 ...

马克沁的任何一个部件都可以人力搬运，所以根本不存在什么机动性的问题，至于水网地区，狒狒们可以用船，一样可以把马克沁架在船上。

---

BuLR 于 2017-5-16 17:46:00 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-16 14:57
>
> 155 榴多重？有折腾这东西的功夫，几挺马克沁已经把事情办完了。
>
> 马克沁水冷重机枪虽然重，但 10 个人可以 ...

请问管退炮还要多久…… 主要是什么方面的问题导致造不出来？

---

真红骑士 于 2017-5-16 17:51:38 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-16 17:46
>
> 请问管退炮还要多久…… 主要是什么方面的问题导致造不出来？

弹簧，现在量产弹簧也就做作马车

---

BuLR 于 2017-5-16 17:57:47 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2017-5-16 18:12 编辑_

> 真红骑士 发表于 2017-5-16 17:51
>
> 弹簧，现在量产弹簧也就做作马车

锡磷青铜可以吗？

自产弹簧够做线膛炮榴弹引信了吧……

---

klause 于 2017-5-16 18:03:30 发表了：

> 下水道里的鳄鱼 发表于 2017-5-10 17:21
>
> 有烟的意思就是燃烧不充分，残留渣滓比较多，容易造成膛内各种故障吧……
>
> 外行猜想胡说的

马克沁用黑药子弹做展示的时候好像也一口气打了 2w 发的。

---

liutom2 于 2017-5-16 19:33:09 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-16 17:46
>
> 请问管退炮还要多久…… 主要是什么方面的问题导致造不出来？

管退炮最少得用弹簧，后来需要液压件，现代制退/复进都是用的液压

---

BuLR 于 2017-5-16 19:57:56 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-16 19:33
>
> 管退炮最少得用弹簧，后来需要液压件，现代制退/复进都是用的液压

请问要什么弹簧？

---

人畜无害小白免 于 2017-5-16 20:05:16 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-16 02:06
>
> 先把图纸给我，老子拿去卖钱

你这奸细，休想探听元老院的机密

---

人畜无害小白免 于 2017-5-16 20:08:54 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-15 22:51
>
> 只是比喻......
>
> 另外，求歼星舰图纸（逃

木有图纸

---

liutom2 于 2017-5-17 00:59:01 发表了：

> klause 发表于 2017-5-16 18:03
>
> 马克沁用黑药子弹做展示的时候好像也一口气打了 2w 发的。

应该从来没打过这么多，马克沁演示的时候大多是打 1-2 条弹链，也就是 600 发左右，黑火药 600 发估计连人都找不着了。

---

liutom2 于 2017-5-17 01:00:32 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-16 19:57
>
> 请问要什么弹簧？

制退/复进就是储能呀，这跟摩托车前叉结构是差不多的，现在载重王这类的重型电动自行车前叉也是带减震的，有弹簧的也有液压的。

---

de9000 于 2017-5-17 10:41:43 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-17 00:59
>
> 应该从来没打过这么多，马克沁演示的时候大多是打 1-2 条弹链，也就是 600 发左右，黑火药 600 发估计连人都找 ...

他头一次打就是 3000 发以上，当时绘图报道就是枪身下堆满了小山一样的子弹壳

---

liutom2 于 2017-5-17 12:04:51 发表了：

> de9000 发表于 2017-5-17 10:41
>
> 他头一次打就是 3000 发以上，当时绘图报道就是枪身下堆满了小山一样的子弹壳
>
> ...

我查了一下，有据可查的第一次应该是英军的验收测试，测试标准是一分钟 400 发

两分钟 600 发

四分钟 1000 发

很显然，应该是不到三千发

如果一定要说三千发，那么马克沁当时一共送检 3 挺机枪，2 支水冷 1 支空冷，应该是 3 支枪一共打了 3000 发。

---

BuLR 于 2017-5-17 12:10:35 发表了：

> liutom2 发表于 2017-5-17 01:00
>
> 制退/复进就是储能呀，这跟摩托车前叉结构是差不多的，现在载重王这类的重型电动自行车前叉也是带减震的 ...

所以要什么材质的呢……

---

liutom2 于 2017-5-17 13:42:30 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-17 12:10
>
> 所以要什么材质的呢……

不知道，弹簧钢？最普通的应该是锰钢，沙发弹簧就用的这个。

---

兰度 于 2017-5-17 18:22:43 发表了：

测试时一次打完两万发子弹超长弹带的是勃朗宁 M1917。

---

cc5233 于 2017-5-17 20:13:44 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-16 17:46
>
> 请问管退炮还要多久…… 主要是什么方面的问题导致造不出来？

能出管退炮也用不起 155

你去百度下现代的 155 多大多重。。没有火车大卡车装甲车，等这玩意搬运到位，猴年马月了。

75 能弄个 10 门都特么惊天大战了。。

---

k.xerxes 于 2017-5-17 20:59:20 发表了：

> 兰度 发表于 2017-5-17 18:22
>
> 测试时一次打完两万发子弹超长弹带的是勃朗宁 M1917。

维克斯其实更耐操， 60 年代退役的时候有连续射击用来清理弹药库存的事迹。

---

赫必隆 于 2017-5-17 21:28:33 发表了：

> cc5233 发表于 2017-5-17 20:13
>
> 能出管退炮也用不起 155
>
> 你去百度下现代的 155 多大多重。。没有火车大卡车装甲车，等这玩意搬运到位，猴年 ...

搬运小事啦，力气活而已。

155 炮弹制造才刺激。

---

wwz45 于 2017-5-17 21:59:04 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-10 18:02
>
> 请教一下 5 年内能出 98K, M1, M2, M3 吗……
>
> 想写马尼拉解放的同人

造枪，完全没问题，最多就是寿命短一点，故障多一点，重量大一点。子弹是个大问题，无非就是铜少一点，拉壳技术难一点。另外无烟火药批产基本等两广消化以后的三五。 最后 解决黑尔最高效的手段的特侦队斩首。况且黑尔的生死大权掌握在爵爷手里。

---

k.xerxes 于 2017-5-17 21:59:22 发表了：

搞个射程能到 4km 的 120 迫击炮当决战兵器足够了，

---

BuLR 于 2017-5-17 22:59:04 发表了：

> cc5233 发表于 2017-5-17 20:13
>
> 能出管退炮也用不起 155
>
> 你去百度下现代的 155 多大多重。。没有火车大卡车装甲车，等这玩意搬运到位，猴年 ...

现代超轻型 155 榴可以到 4t 以内......当然狒狒们肯定造不出来......

上自行火炮好了……就看内燃机科技树爬的速度了……

---

cc5233 于 2017-5-17 23:15:44 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-17 22:59
>
> 现代超轻型 155 榴可以到 4t 以内......当然狒狒们肯定造不出来......

那就更坑爹了。。人都过不去的地方。。还走车。。

---

cc5233 于 2017-5-17 23:17:42 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-5-17 21:59
>
> 搞个射程能到 4km 的 120 迫击炮当决战兵器足够了，

在网易偶然看见 1 个讲老战舰的

美国人造过装备高压气体推动的发射火棉炸药包的巡洋舰

1000 吨上下

---

k.xerxes 于 2017-5-17 23:33:45 发表了：

> cc5233 发表于 2017-5-17 23:17
>
> 在网易偶然看见 1 个讲老战舰的
>
> 美国人造过装备高压气体推动的发射火棉炸药包的巡洋舰
>
> 1000 吨上下

维苏威那个坑货就别说了。。。

---

cc5233 于 2017-5-17 23:46:47 发表了：

> k.xerxes 发表于 2017-5-17 23:33
>
> 维苏威那个坑货就别说了。。。

看着很爽 哈哈

---

浪不静 于 2017-5-27 08:59:05 发表了：

我觉得还是上雷明顿 M1882 靠谱。

---

eumenes 于 2017-5-27 12:05:04 发表了：

你髡用着前装米涅的时候还是少做梦什么 762 弹了。现阶段能把伯丹 2 和配套的 10.7 黑火药弹整利索量产足够征服世界了。

---

深潜者 于 2017-5-27 12:48:30 发表了：

> eumenes 发表于 2017-5-27 12:05
>
> 你髡用着前装米涅的时候还是少做梦什么 762 弹了。现阶段能把伯丹 2 和配套的 10.7 黑火药弹整利索量产足够征服世 ...

是呀！赶快把米妮枪弹膛锯开装铰链吧

---

eumenes 于 2017-5-27 14:32:12 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-16 17:46
>
> 请问管退炮还要多久…… 主要是什么方面的问题导致造不出来？

你髡现在的科技线在 1860 年左右，历史上成熟的管退炮要到 1890 年以后才出现。

---

de9000 于 2017-5-27 16:07:36 发表了：

> eumenes 发表于 2017-5-27 14:32
>
> 你髡现在的科技线在 1860 年左右，历史上成熟的管退炮要到 1890 年以后才出现。 ...

管退炮成本肯定比架退炮高，其实我们只要达到克虏伯、格鲁森架退炮的水平就足矣了。舰炮、陆炮都够用的了

---

88 霰 于 2017-5-27 18:34:29 发表了：

> eumenes 发表于 2017-5-27 12:05
>
> 你髡用着前装米涅的时候还是少做梦什么 762 弹了。现阶段能把伯丹 2 和配套的 10.7 黑火药弹整利索量产足够征服世 ...

现阶段能搞定伯丹 1 就算不错了

---

BuLR 于 2017-5-27 20:10:58 发表了：

> eumenes 发表于 2017-5-27 14:32
>
> 你髡现在的科技线在 1860 年左右，历史上成熟的管退炮要到 1890 年以后才出现。 ...

科技线大部分应该已经能到 1880s 了吧……只是没去做，技术储备够了

---

eumenes 于 2017-5-27 20:14:16 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-27 20:10
>
> 科技线大部分应该已经能到 1880s 了吧……只是没去做，技术储备够了

谁说的。

你髡根本不存在支持 1880 年技术级工业起码的产业规模。

这个基础上某些 1880 级技术产品最多停留在实验室状态，无法大规模生产应用。

---

BuLR 于 2017-5-27 20:16:28 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-27 20:10
>
> 科技线大部分应该已经能到 1880s 了吧……只是没去做，技术储备够了

电力技术肯定到了，而且投入使用了。

---

eumenes 于 2017-5-27 20:20:20 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-27 20:16
>
> 电力技术肯定到了，而且投入使用了。

你髡还有二\*\*\*纪的电脑互联网呢。

结果军队还在用古老的黑火药前装枪。

---

BuLR 于 2017-5-27 20:26:00 发表了：

> eumenes 发表于 2017-5-27 20:20
>
> 你髡还有二\*\*\*纪的电脑互联网呢。
>
> 结果军队还在用古老的黑火药前装枪。 ...

电脑互联网不算……

854 改上已经有实用的的探照灯了，表明自制的小功率舰用发电机组已经实用化。

无烟药更多的是企划院不批，因为黑火药够用。苦味酸不也没批么。

---

eumenes 于 2017-5-27 20:29:33 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-27 20:26
>
> 电脑互联网不算……
>
> 854 改上已经有实用的的探照灯了，表明自制的小功率舰用发电机组已经实用化。
>
> 无烟药 ...

你髡过去若干年只能在海南搞工业化，而且实际连手里近百万人都没能实现工业化。这个规模决定了髡人却这少那不是企划院批不批的问题，而是根本没有人力物力财力搞不起的问题。

---

BuLR 于 2017-5-27 20:31:09 发表了：

_本帖最后由 BuLR 于 2017-5-27 20:33 编辑_

> eumenes 发表于 2017-5-27 20:29
>
> 你髡过去若干年只能在海南搞工业化，而且实际连手里近百万人都没能实现工业化。这个规模决定了髡人却这少 ...

人啊，缺技术人才……这个不是一蹴而就的。

另外初步工业化还是谈得上的。海南岛的人均生铁产量快赶上 1850 年的英国了。

---

eumenes 于 2017-5-27 20:38:20 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-27 20:31
>
> 人啊，缺技术人才……这个不是一蹴而就的。
>
> 另外初步工业化还是谈得上的。海南岛的人均生铁产量快赶上 185 ...

还有一点，军备更新目的是用最低廉的价格维持军事优势而不是为了升级而升级。

在没有相当技术水准对手军备竞赛前提下升级方案理当选择技术难度低价格便宜的。

---

BuLR 于 2017-5-27 20:40:14 发表了：

> eumenes 发表于 2017-5-27 20:38
>
> 还有一点，军备更新目的是用最低廉的价格维持军事优势而不是为了升级而升级。
>
> 在没有相当技术水准对手军 ...

所以说还是企划院不批么 233

该点的肯定还是越快越好，如电力与石油

---

eumenes 于 2017-5-27 20:56:02 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-27 20:40
>
> 所以说还是企划院不批么 233
>
> 该点的肯定还是越快越好，如电力与石油

你髡现在的军事目标根本不需要这些。

有基本的黑火药金属定装弹后膛步枪足够形成对任何对手压倒性优势。花更多钱更多技术风险升更高级技术得不偿失。

---

df600a 于 2017-5-27 21:14:01 发表了：

无烟火药的难点究竟在哪？狒狒这么些年也没有整出来，还有猛炸药

---

深潜者 于 2017-5-27 21:17:09 发表了：

> df600a 发表于 2017-5-27 21:14
>
> 无烟火药的难点究竟在哪？狒狒这么些年也没有整出来，还有猛炸药

主要难度应该是在于硝化纤维素的安定，这东西想洗去残酸和残磺酸酯比液体的硝化甘油、苦味酸麻烦太多了。

至于猛炸药，这个的难度应该没那么大。我兔当年用脸盆在河边都能造硝化甘油呢。

---

eumenes 于 2017-5-27 23:09:19 发表了：

> BuLR 发表于 2017-5-27 20:40
>
> 所以说还是企划院不批么 233
>
> 该点的肯定还是越快越好，如电力与石油

照我说，等到髡人开始全面换装金属定装弹后膛枪的时候，米涅肯定生产了几万甚至十几万枝，那么制造 14 毫米子弹把这些米涅改造成斯奈德步枪简直一定的。

接下来全新生产的步枪到底要不要和改造的斯奈德通用弹药那就是另一轮撕逼。

个人觉得还是造 10.67 口径的伯丹 2 比较好，拉栓枪比较容易改装弹舱。

---

深潜者 于 2017-5-30 12:39:33 发表了：

> eumenes 发表于 2017-5-27 23:09
>
> 照我说，等到髡人开始全面换装金属定装弹后膛枪的时候，米涅肯定生产了几万甚至十几万枝，那么制造 14 毫米 ...

临高的下一代金属定装弹中会有采用边缘发火设计（可以给卡宾枪/骑枪/手枪用）的吗？边发弹因为没有独立底火，生产起来比中发弹容易不少，造价也便宜得多。

从斯宾塞的例子看，边发弹的最大出口动能可以达到 1500J，就算是做后装步枪也勉强够了，毕竟米妮枪也才 1500J。当然考虑到本时空正统后装步枪将出口动能放大到 2500J 级别，边发弹最高可能只用在卡宾枪/骑枪上。

---

eumenes 于 2017-5-30 14:37:33 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-30 12:39
>
> 临高的下一代金属定装弹中会有采用边缘发火设计（可以给卡宾枪/骑枪/手枪用）的吗？边发弹因为没有独立底 ...

边发这种死胡同没必要去趟了吧？

仿.45-70 就挺好。

---

深潜者 于 2017-5-30 14:42:09 发表了：

> eumenes 发表于 2017-5-30 14:37
>
> 边发这种死胡同没必要去趟了吧？
>
> 仿.45-70 就挺好。

该设计在 19 世纪下半叶非常流行，甚至大威力步枪弹上都有应用，甚至有人脑洞到要用在 25.4mm 弹药上。

由此应该能说明，对于 19 世纪下半叶的加工水平来说，边发设计还是主流之一。毕竟加工上比中央发火简单太多了。

此外还要考虑下一代金属弹壳弹药并不只有.45-70 一种规格呀！更小威力的弹药显然也得有吧？它们相对就更适合边发了。

---

eumenes 于 2017-5-30 14:44:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-5-30 14:42
>
> 该设计在 19 世纪下半叶非常流行，甚至大威力步枪弹上都有应用，甚至有人脑洞到要用在 25.4mm 弹药上。
>
> 由此 ...

十九世纪下半叶大国制式步枪弹你找个边发的出来看看。

---

深潜者 于 2017-5-30 14:57:09 发表了：

> eumenes 发表于 2017-5-30 14:44
>
> 十九世纪下半叶大国制式步枪弹你找个边发的出来看看。

临高又不是只需要大威力制式步枪弹呀！卡宾枪、手枪等等呢？

---

深潜者 于 2017-6-4 19:04:48 发表了：

如果临高嫌铜弹壳不好造，可以考虑这个萌萌的设计，冲压、引伸起来好像比传统外形容易得多。
http://heavyarmor.blog.163.com/b ... 091201561992812266/

---
